"Afscheid!
Ik verlaat jou, en in jou de laatste van de mensheid die deze ogen zullen ooit aanschouwen.
Tot ziens, Frankenstein!
Als je nog leefde en toch koesterde een verlangen naar wraak tegen mij, het zou beter zijn verzadigd in mijn leven dan in mijn vernietiging.
Maar het was niet waar; gij ik zocht mijn uitsterven, opdat ik geen grotere ellende zou veroorzaken; en als je op een manier die mij onbekend was, nog steeds niet had gedacht te denken en voel, gij zult geen wraak tegen mij meer wensen dan dat wat ik voel.
